# CHALLENGE BACKEND - NodeJs 🚀

## Objetivo

Desarrollar una API para explorar el mundo de Disney, la cual permitirá conocer y modificar los personajes que lo componen y entender en qué películas estos participaron. Por otro lado, deberá exponer la información para que cualquier frontend pueda consumirla.

👉 Utilizar NodeJs y Express.

👉 No es necesario armar el Frontend.

👉 Las rutas deberán seguir el patrón REST.

👉 Utilizar la librería Sequelize.

⚠️ ¡No es indispensable hacer todo!
Mientras más completes, mayor puntaje obtendrás, pero puedes enviar la app hasta el estadío que la tengas en base a tu conocimiento actual. Recuerda que el objetivo del challenge es entender tu nivel de conocimiento actual.

## Requerimientos técnicos

**1. Modelado de Base de Datos**

- Personaje: deberá tener
  - Imagen.
  - Nombre.
  - Edad.
  - Peso.
  - Historia.
  - Películas o series asociadas.
- Película o Serie: deberá tener,
  - Imagen.
  - Título.
  - Fecha de creación.
  - Calificación (del 1 al 5).
  - Personajes asociados.
- Género: deberá tener,
  - Nombre.
  - Imagen.
  - Películas o series asociadas.

**2. Autenticación de Usuarios**

Para realizar peticiones a los endpoints subsiguientes el usuario deberá contar con un token que obtendrá al autenticarse. Para ello, deberán desarrollarse los endpoints de registro y login, que permitan obtener el token.

Los endpoints encargados de la autenticación deberán ser:

- /auth/login
- /auth/register

**3. Listado de Personajes**

El listado deberá mostrar:

- Imagen.
- Nombre.

El endpoint deberá ser:

- /characters

**4. Creación, Edición y Eliminación de Personajes (CRUD)**

Deberán existir las operaciones básicas de creación, edición y eliminación de personajes.

**5. Detalle de Personaje**

En el detalle deberán listarse todos los atributos del personaje, como así también sus películas o series relacionadas.

**6. Búsqueda de Personajes**

Deberá permitir buscar por nombre, y filtrar por edad, peso o películas/series en las que participó. Para especificar el término de búsqueda o filtros se deberán enviar como parámetros de query:

- GET /characters?name=nombre
- GET /characters?age=edad
- GET /characters?movies=idMovie

**7. Listado de Películas**

Deberá mostrar solamente los campos imagen, título y fecha de creación.

El endpoint deberá ser:

- GET /movies

**8. Detalle de Película / Serie con sus personajes**

Devolverá todos los campos de la película o serie junto a los personajes asociados a la misma

**9. Creación, Edición y Eliminación de Película / Serie**

Deberán existir las operaciones básicas de creación, edición y eliminación de películas o series.

**10. Búsqueda de Películas o Series**

Deberá permitir buscar por título, y filtrar por género. Además, permitir ordenar los resultados por fecha de creación de forma ascendiente o descendiente.

El término de búsqueda, filtro u ordenación se deberán especificar como parámetros de query:

- GET /movies?name=nombre
- GET /movies?genre=idGenero
- GET /movies?order=ASC | DESC

**11. Envío de emails**

Al registrarse en el sitio, el usuario deberá recibir un email de bienvenida. Es recomendable, la utilización de algún servicio de terceros como SendGrid.

## Documentación

Es deseable documentar los endpoints utilizando alguna herramienta como Postman o Swagger.

## Tests

De forma *opcional*, se podrán agregar tests de los diferentes endpoints de la APP, verificando posibles escenarios de error:

- Campos faltantes o con un formato inválido en BODY de las peticiones
- Acceso a recursos inexistentes en endpoints de detalle

Los tests pueden realizarse utilizando Mocha + Chai.

## Instalación

```
git clone https://github.com/francososaa/challenge-nodejs.git

cd challenge-nodejs-alkemy

npm install

npm run start
```

